
\begin{exercice}[Prévention routière (d'après Bac L, juin 2011)]\par
    Suite à l'étude de l'exercice \RefExercice{controleVitesse}, des aménagements urbains sont mis en place afin de réduire la vitesse des automobilistes. 
    
    Un
    sondage est alors réalisé auprès de 250 d'entre eux. 
    
    Il leur est demandé si les mesures mises en place ont modifié leur comportement à cet
    endroit. 

    Voici les résultats:

 
    \begin{tableau}[LC]{\linewidth}{3}{m{4,5cm}}
        \hline
         &      Homme &      Femme \\
        \hline
    
        A modifié ses habitudes&51&38\\
        \hline
        N'a pas modifié ses habitudes&84&30\\
        \hline
        Sans opinion &         15 &         32 \\
        \hline
        \end{tableau}  
    \begin{enumerate}
        \item Quel est le pourcentage de conducteurs qui ont \\déclaré avoir
                modifié leurs habitudes?
        \item Parmi les femmes interrogées, quel est le pourcentage de celles
            qui déclarent avoir modifié leurs habitudes? 
            Même question pour les hommes.
            
            Commenter ces résultats.
        \item Parmi les personnes ayant modifié leur comportement, quel est le
            pourcentage de femmes? D'hommes?
            Cela confirme-t-il l'analyse précédente?
    \end{enumerate}
\end{exercice}


